\documentclass[12pt,a4]{article}
\usepackage[margin=1.5cm]{geometry}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{times, setspace, graphicx, xcolor, url, tabularx, quoting}
\usepackage[portuguese]{babel}
\usepackage[bottom]{footmisc}
\usepackage[hang]{subfig}

\usepackage[
    breaklinks=true,
    allbordercolors=blue,
    colorlinks=true,
    anchorcolor=blue, 
    citecolor=blue,
    filecolor=blue,
    linkcolor=blue,
    menucolor=blue,
    runcolor=blue,
    urlcolor=blue,
    linktoc=all
]{hyperref}

\title{EA072 - Exercício Computacional 1 \\
        \Large \hfill \\
        Questão 1 - Classificação multiclasse com perceptron}
\author{Rafael Gonçalves (186062)}
\date{}

\setlength\parindent{24pt}
\begin{document}

\maketitle

\section{Busca pelo coeficiente de regularização c}

Para a etapa inicial foi feita uma varredura por valores entre $2^p, \, p = -10, -8, ..., 12$ (foi adicionado o valor $2^{12}$ ao intervalo sugerido, para englobar um resultado para além do máximo encontrado).
Na etapa de refinamento buscou-se encontrar o melhor coeficiente em $2^{p}$ com $p$ distribuído linearmente entre o valor de $p$ com mínimo erro antes do refinamento $\pm \,2$ e o valor de $p$ com máxima acurácia antes do refinamento $\pm \,2$.

\begin{table}[h]
\centering
\caption{Melhores coeficientes encontrados antes do refinamento.}
\label{tab:coef}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
\cline{2-4}
\multicolumn{1}{c|}{} & c & MSE & Acurácia\\
\hline
Menor MSE & 64 & 0.038838 & 0.8520\\
\hline
Maior acurácia & 1024 & 0.039651 & 0.8553\\
\hline

\end{tabular}
\end{table}
\begin{table}[h]
\centering
\caption{Melhores coeficientes encontrados no refinamento.}
\label{tab:coef}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
\cline{2-4}
\multicolumn{1}{c|}{} & c & MSE & Acurácia\\
\hline
Menor MSE & 49.58 & 0.038826 & 0.8517 \\
\hline
Maior acurácia & 1062.05 & 0.039683 & 0.8554 \\
\hline

\end{tabular}
\end{table}

  \begin{figure}[h]
        {\centering
        \hfill
        \subfloat[Erro quadrático médio.]{\includegraphics[width=0.4\linewidth]{../out/1-loss.png}}
        \hfill
        \subfloat[Acurácia.]{\includegraphics[width=0.4\linewidth]{../out/1-acc.png}}
        \hfill

        \caption{Busca do coeficiente antes do refinamento.}
        \label{fig:1-lc}\par}
  \end{figure}

  \begin{figure}[h]
        {\centering
        \hfill
        \subfloat[Erro quadrático médio.]{\includegraphics[width=0.4\linewidth]{../out/1-loss_ref.png}}
        \hfill
        \subfloat[Acurácia.]{\includegraphics[width=0.4\linewidth]{../out/1-acc_ref.png}}
        \hfill

        \caption{Busca do coeficiente c com refinamento.}
        \label{fig:2-lc}\par}
  \end{figure}

\hfill

\vfill

\hfill

\section{Mapa de calor dos pesos do melhor classificador}

\vfill

  \begin{figure}[h]
        {\centering
        \includegraphics[width=0.6\linewidth]{../out/1-cm_figures.png}
        \caption{Mapa de calor de cada dos pesos do melhor classificaor.}
  \end{figure}

\vfill

\newpage

\section{Matriz de confusão e exemplos classificados incorretamente}

\vfill

  \begin{figure}[h]
        {\centering
        \includegraphics[width=0.8\linewidth]{../out/1-cm.png}
        \caption{Matriz de confusão do melhor classificador}
  \end{figure}

\vfill

% \section{Exemplos classificados de forma incorreta}

  \begin{figure}[h]
        {\centering
        \includegraphics[width=0.6\linewidth]{../out/1-examples.png}
        \caption{Três exemplos de dígitos que o classificador foi incapaz de classificar corretamente.}
  \end{figure}

\vfill

\end{document}
